2047何去何從？｜30000份地契到期 庫房耗盡埋炸彈 市民提早賣鋪賣樓

在香港生活，總是離不開買樓。無論「上錯車」、「落錯車」、「創歷史新高」抑或「劈價成交」，所有樓都避不過一個議題：2047地契到期。全港約三萬份地契將於2047年6月30日期滿，大型藍籌屋苑如天水圍嘉湖山莊、美孚新邨、沙田第一城、藍田麗港城、將軍澳新都城，以及全港大部分住宅也無一倖免，就連骨灰龕位也面臨2047期滿。

地稅=樓價100%

中共韮菜

而家個政府日日走出黎話窮到閪咁， 後生d 有生產力既就移民走哂， 中國輸入果班就個個公屋綜援， 仲有一大堆蝕錢大白象要養
2047 地價唔補足100% 呢個政府就財政崩潰架勒， 最多皇恩浩盪比你分十年補計番息， 續多50 年

唔係話偽議咩咩咩

再嘈2022到期都得

唔關我事

我都係英國

97後批果啲地都係50年計, 唔係一律2047到

熱狗又上黎發癲 又推永續基本法
擔咩心2047 香港好安全

識買樓果d，一定係買界限街以南&中英聯合聲明之前批出既地段既樓，如果係一開埠批果d 999年期就正啦，就算買後期小小果d 75年續75年都橫跨咗2047，唔洗驚（除非政府突然話唔承認港英留落黎既野，要一刀切）。

反觀，界限街以北，同埋界限街以南但中英聯合聲明果d就真係自求多福，一律去到2047年6月30。不過個人認為，政府唔會咁蠢，仲整地價呢樣野，一次過到期，想計死政府班友咩轉過個新地段，重新批出去照舊收返3%咪算數

仲睇到2047咩

許智峯單野已經睇得出要搞你資產唔使等到2047

明日大嶼令庫房耗盡
所以2047補地價

咩logic
填完海d新樓唔會賣

2047 偽命題喎
做咩攞翻出黎講
又想利用普通人幫班多物業嘅人抗爭啊？

到時會唔會賣樓都犯黨安法

華人永遠墳場塊地唔係永久架咩？

政府太多錢咪3%, 政府窮撚到閪咪收一年20%
邊個唔撚比咪出速龍收樓

幾時起好?

你同党談法律？

未起都可以當樓花賣

大把有錢人狗衝

國家土地你覺得會用中英聯合聲明同你傾咩

全港得聖約翰座堂係永久

基本法都唔存在，對共產正苦呢啲約有用咩

但係份約仲老過基本法喎

基本法墨水乾咗冇耐，50年都未到，都唔認數，呢啲歷史陳跡對共產黨算什麼